\subsubsection{步兵机器人}

    \paragraph{规则分析}

        \setlist[itemize]{label=\raisebox{-1.2ex}{\scalebox{3}{$\textbullet$}}}

        \begin{itemize}
            \item 25赛季可在准备3分钟内预装弹，且不再限制初始预装弹数量，根据以往比赛经验，要求步兵机器人至少拥有400发的预装弹量。本赛季现有设计中，步兵机器人预装弹量已满足要求，但机械组仍需尝试在不牺牲其它性能的前提下继续扩大预装弹量。
            \item 25赛季步兵通往关键交战区中央高地共有四条可选路径：翻越小资源岛台阶、公路区、公路隧道、高地隧道。由于普通步兵不具备翻越台阶的能力，故小资源岛台阶不予考虑；公路区与公路隧道需要经过颠簸路段，且公路区路程较长，考虑25赛季新增使用能量总额限制（20000焦），为减少功耗，普通步兵在非必要情况下应避免选择这两条路径；高地隧道路程短且无需经过颠簸路段，是普通步兵出入中央高地的最佳路径，因此本赛季普通步兵机器人必须具备穿越隧道的能力，这就要求机械组必须设计出尺寸合适，能够穿越隧道的机器人。此外，步兵可通过飞坡直达敌方公路区，从而阻击敌方英雄吊射以及快速接近敌方基地区，这要求本队步兵机器人机械组必须研发出重心适中，具备稳定飞坡能力的步兵机器人。
            \item 本赛季由于开符对机器人种类不设限制，因此步兵机器人可以和空中机器人进行协同开符为队伍带来增益。
            \item 25赛季步兵机器人获取经验的途径有:①发射弹丸、②对对方机器人造成攻击伤害、③对基地和前哨站造成弹丸伤害、④击毁对方机器人、⑤开符、⑥获取地形跨越增益。但是仅靠发射弹丸、或在 3 分钟内对前哨站造成500 点伤害、或成功击打对方机器人所带来的经验值是不足以升级的，这要求步兵机器人在本赛季要做到快速精准的打击，与队友制定相关战术策略以更快提升等级。
            \item 
            \item 
            
        \end{itemize}
    
    \paragraph{策略战术}

        \setlist[itemize]{label=\raisebox{-1.2ex}{\scalebox{3}{$\textbullet$}}}

        \begin{itemize}
            \item 步兵在具有高机动性和灵活性的同时，对前哨站和基地的伤害收益小，且血量较少，因此步兵在比赛中的主要职能为占领增益点、掩护和支援我方其它机器人单位、阻击敌方英雄、攻击敌方地面机器人以及协同激活能量机关。
            \item 在开局针对中央高地的争夺战中，轮腿步兵因为功率计算和五连杆机构的特殊性，具有较强的机动性，可以通过蹭台阶迅速占领中央高地增益点并对对方机器人进行打击，同时，我方步兵应当尽量避免进入敌方哨兵的索敌范围。
            \item 当己方英雄吊射命中率较高时，步兵优先选择掩护英雄，防御敌方飞坡步兵；当英雄吊射命中率偏低时，选择从香蕉道到对方区域干扰敌方英雄吊射(具体能否实现需要看最终的尺寸)，以及攻击敌方地面机器人。
        \end{itemize}
    
    \paragraph{功能需求分析}

    \LTXtable{\textwidth}{Infantry/2.3_functionalRequirement_analysis.tex}
    
    \paragraph{改进方向}

    \LTXtable{\textwidth}{Infantry/2.3_improvementDirection.tex}

    \paragraph{研发进度安排}

    \LTXtable{\textwidth}{Infantry/2.3_developmentSchedule.tex}

    \paragraph{项目组人员分配}

    \LTXtable{\textwidth}{Infantry/2.3_personalAssignment.tex}
    