\subsection{宣传计划}
    
    \subsubsection{宣传目的}

        \setlist[itemize]{label=\raisebox{-1.2ex}{\scalebox{3}{$\textbullet$}}}

        \begin{itemize}
            \item 首先，悍匠战队宣传工作立足于提升悍匠战队的知名度和影响力。通过全方位的宣传策略，包括公众号推广、视频制作等，让更多人了解悍匠战队在RoboMaster赛事中的精彩表现及在团队协作方面的卓越能力。
            \item 其次，宣传也是凝聚团队内部力量的重要手段。通过宣传展示战队奋斗历程、历史成就和战队内核，能够激发战队成员的归属感和自豪感，增强团队的凝聚力和向心力，为接下来的比赛和团队发展注入源源不断的动力。
            \item 除此之外，宣传可以吸引更多志同道合的人才加入悍匠战队。宣传工作可以让他们看到悍匠战队的潜力和价值，从而吸引他们加入，共同为悍匠战队攀越高峰贡献力量。
        \end{itemize}

    \subsubsection{宣传人员要求}

        悍匠战队在参加RoboMaster赛事的荣耀征程中，深知宣传工作的重要性。因此，对于运营组宣传人员，战队设定了以下具体的要求：

        \setlist[itemize]{label=\raisebox{-1.2ex}{\scalebox{3}{$\textbullet$}}}

        \begin{itemize}
            \item 悍匠战队日常运营微信公众号、短视频平台等，宣传人员应具备出色的创意思维和一定的文字功底，对RoboMaster赛事充满热情，并将这种热情转化为感染力强的宣传内容，策划出新颖、独特且富有吸引力的宣传方案，撰写出富有感染力的文章及社交媒体文案。
            \item 另一方面，宣传人员还承担了团队周边制作、海报、视频剪辑等重任，熟悉视觉设计软件（如Adobe Creative Suite、Canva等），注重色彩搭配、布局设计及视觉冲击力，能够独立完成海报、宣传册、视频剪辑等视觉素材的制作，也是对宣传人员的要求之一。
            \item 尤其重要的是，宣传人员应具备良好的沟通能力与团队精神，能够与战队其他成员（如技术团队、指导老师等）有效沟通，共同策划并执行宣传计划。主动承担责任，对宣传工作抱有高度的责任心，确保每一项宣传任务都能按时、高质量地完成，确保宣传效果最大化。
        \end{itemize}

    \subsubsection{宣传方式}

        \setlist[itemize]{label=\raisebox{-1.2ex}{\scalebox{3}{$\textbullet$}}}

        \begin{itemize}
            \item 悍匠战队新媒体平台：微信公众号（悍小酱RoboMaster）、哔哩哔哩账号（悍小酱RoboMaster）、抖音账号（悍小酱RoboMaster）。
            \item 悍匠战队线上宣传途径：微信公众号推文推送、视频剪辑及其发布、海报与宣传册制作等。
            \item 悍匠战队的线下活动：宣讲会、社团嘉年华、海报发放、实验室参观交流、开放日等。
            \item 悍匠战队的对外宣传借助：学校官方微信公众号及学院官方公众号、机甲大师官方论坛等。
        \end{itemize}

    \subsubsection{宣传指标}

        \noindent
        \LTXtable{\textwidth}{table/5_propagandaIndex.tex}
    
    \subsubsection{宣传规划}

        \noindent
        \LTXtable{\textwidth}{table/5_publicityPlan.tex}
    
    \subsubsection{周边规划}

        \LTXtable{\textwidth}{table/5_giftPlan.tex}
        